【派錢4千】料行政費5.5億！3人綜援家庭僅獲補$50差額

財政預算案拒絕全民派糖，全城鬧爆，財政司司長陳茂波早前公佈「補鑊拾遺」措施，向合資格市民發放4,000元，部份退稅較少及獲發兩個月社會保障如高齡津貼及綜援等受助人，也可補回差額。政府向立法會提交文件披露，2萬名綜援受助人獲發差額由50至480元不等，以一家三口綜援戶為例，該家庭獲發差額50元。

按現時綜援措施，有3名健全成人或兒童的家庭，若其中一人屬單親人士或須照顧家庭人士，每月綜援標準金額為2,410元，一名健全兒童為2,195元，其他健全成年人則1,975元。由於財政預算案向綜援戶額外發放兩個月標準金額，前兩者的兩個月額外金額已超逾4,000元，不獲發差額，後者即一名健全成人，兩個月額外金額為3,950元，故在派錢措施下，獲發50元差額。

根據上述計算方法，有4名或以上健全成人或兒童的家庭，其一名健全成人則獲補差額480元；雖然派錢措施限於18歲或以上人士，但有4名或以上健全成人或兒童的家庭中，一名健全兒童在預算案中額外獲發兩個月津貼額為3,920元，同樣獲補回80元差額。

據政府提交立法會文件，除綜援戶外，領取高齡津貼即生果金的長者，也獲補差額1,310元；領取普通傷殘津貼人士則獲發560元差額。政府估算，在派錢措施下，約43萬名領取社會保障人士可獲發一次性差額款項，涉款約4.35億元。

政府預計，在立法會通過《2018年撥款條例草案》後一個月後開始經自動轉帳發放，也即社會保障受助人成最早一批獲發派錢差額。

為$50用幾億行政費

行政費多過派錢,全世界第一

都話條撚樣弱智

1.1 MB 的檔案, 居然唔係by email
而係叫人買1.44 MB floppy disk

佢係真on9定做緊數
睇唔透

內文都無寫行政費要5.5億

成班垃圾主政 香港 哎

劏房經營哲學唔係咁易明

呢種就係理財新哲學。

有料唔使入政府啦

你啱，個數應係蘋果估計

財政司長陳茂波今發表網誌表示，初步估計派錢成本比率為總金額的「數個百分點」，並爭取明年2月或之前開始接受市民申請。如以110億元派發金額計算，如行政費為5%，即5.5億元。

以前港英政府2,3線公務員(傳譯員)

其實咪等於全民派4000
如果條友肯認衰仔撤銷咩退稅生果金雙糧，直接變做全民四千咪唔駛計咁多數，直接慳番行政費

駛多幾億就係為左保住條友既官威

Gdp既野我地識條鐵咩
為個50蚊我地請多個人 買多張紙
下年就可以話失業率新低

官咩威, 柒婆係習帝面前賤過做雞

真心on9, 基本上唔改口係比人小爆, 你改一改份嘢, 再出個記者會, 叫d記者問會唔會比人話政府"跪低", 跟住就答話有聽到民意, 而且研究過成本高, 情願慳返d行政費比多d有需要嘅人或者用返去社區建設, 政府本身係要服務市民, 錢係用係該用處, 唔存在跪唔跪低, 如果真係要咁樣講嘅, 情願比人話轉軑, 好過咁樣浪費公帑之類嘅廢話, 再叫晒d黨媒幫手美化咩理財新哲學唔係好似以前咁守財奴呀, 又要同市民有connect, 會亙動接觸呀, 錢要用得其所呀咁上下嘢, 將不利嘅嘢轉化, 唔係一味死撐. 由扮參選果陣d PR已經輸撚晒比人, 到依家依然唔掂

鬼叫佢插品客插得咁爽, 而家呢d 叫報應

根本派錢已經係錯

仲要派到西咁

更加錯

佢可以選擇死都唔派 而家除左中聯辦邊個有權力可以令佢改變主意啫

拎件垃圾波去推填啦

有錢唔識洗